Ette astus Juhhan Perlokko ja et tema olla kaubelnud ennast Angerja walda kordi perremehe Otto Pertels jure sullaseks 1879 aastal Jürri päwast kuni 1880 asta juri päwani ja piddanud otti käest aasta kohta palka saama 10 Rubla rahha ja 1 kuub 2 särki 2 par püksa 2 par suki 2 par kindaid ja 1 jaki kuub 1 west ja Ott lubbanud 6 näddalad ka leridada kirriku jures, agga polle ennam kui 3 näddalid lasknud leeris käiia ja palka olla saada Otto Pertelse käest üks jaki kuub 1 par takusid püksa 1 särk üks west.
Ette astus Kordi perremees Otto Pertels ja ütles et temma põlle lubbanud Juhhanid ennam kui kolm näddalid leridada oma kulluga ja selle pärrast tema pidada palka kinni et Juhhan on 7 näddalid enne aastad ärra läinud ja põlle mitte aastad täis teninud.
Kohhos mõistis et Juhhan teeb need näddalid mis aastast pudu jänud Ottil kätte ja siis Otto maksab Juhhani palka ärra. Agga Juhhan ei lubbanud mitte neid nimetud näddalid ennam Otto Pertelsi tenida waid lepisid nõnda et Otto maksis Juhhanil 1 Rubla 70 kopik nende riete ette mis Juhhanil Otti kääst saada olli ja Otto lubbas need puduwad nädalid Juhhanil kinkida.
